Вариант 15:
Прокат велосипедов. Администратор добавляет велосипеды на разные точки проката. 
Пользователь берет велосипед в прокат на определенное время. Когда Пользователь 
возвращает велосипед обратно с баланса списывается стоимость аренды. Администратор 
управляет велосипедами: создает, удаляет, редактирует; также управляет 
пользователями: меняет им статус, блокирует.

•   Приложение реализовано применяя технологии Servlet и JSP.
•   Архитектура приложения соответствует шаблонам Layered architecture и MVC.

Описание БД:
•   Информация о предметной области хранится в БД:
•   Технология доступа к БД JDBC
•   Для работы с БД в приложении реализован потокобезопасный пул соединений.
•   Работа с данными в приложении осуществляется посредством шаблона DAO.

Описание приложения:
•   Интерфейс приложения локализован; выбор из языков: EN|DE
•   Приложение корректно обрабатывает возникающие исключительные ситуации, в том числе ведет их логи. В качестве логгера используется Log4J2
•   Классы и другие сущности приложения грамотно структурированы по пакетам и имеют отражающую их функциональность название.
•   При реализации бизнес-логики приложения используются шаблоны проектирования Command, Singleton.
•   Для хранения пользовательской информации между запросами используется сессия.
•   Для перехвата и корректировки объектов запроса (request) и ответа (response) применяются фильтры (EncodingFilter, SecurityFilter).
•   При реализации страниц JSP используются теги библиотеки JSTL, реализованы собственные теги.
•   Реализована защита от повторного выполнения запроса нажатием F5 и от js injection.
•   Валидация входных данных производится на клиенте и на сервере.
•   Документация к проекту оформлена согласно требованиям javadoc.
•   Оформление кода соответствует Java Code Convention.
•   При развертывании приложения используется технология Maven.
•   Приложение содержаит тесты TestNG.
•   Приложение размещено на Bitbucket.com https://bitbucket.org/Yasukevich/bicyclesrent/src/master/
Функциональность приложения:
•   Реализованы авторизация (sign in) и выход (sign out) в/из системы.
•   Регистрация пользователя и добавление его в БД.
•   Просмотр информации (просмотр всех пользователей, просмотр всех велосипедов и конкретных видов велосипедов)
•   Удаление информации (удаление пользователя)
•   Добавление и модификация информации (редактирование данных о пользователе)